聽新聞 以色列率先解封 陳時中分析關鍵在BioNTech疫苗 感染機會減近96%

新冠肺炎疫情嚴峻，新冠疫苗成為控制疫情關鍵。以色列衛生部最新研究顯示，接種兩劑輝瑞（Pfizer）疫苗的兩周後，感染新冠肺炎的機率大幅下降95.8%，亦大幅下降入院、死亡及感染新冠重症的可能性。

路透社報道指，以色列衛生部對直至上月底，已接種兩劑輝瑞疫苗的約170萬以色列人進行研究。報告指出，在接種兩劑疫苗後，感染新冠肺炎的機率大幅下降95.8%、而感染新冠肺炎而入院及死亡的機率大幅下降98.9%。

—————————————————————————————

全國近半數民眾接種BNT疫苗的以色列，率先宣布境內解封。疫情指揮中心指揮官陳時中今天表示，他分析以色列因大量接種BNT疫苗才看見成效，其他廠牌疫苗仍有待觀察。

媒體報導，以色列是全球新冠肺炎（2019冠狀病毒疾病，COVID-19）疫苗接種率最高的國家，已有逾49%民眾接種至少第一劑，以國衛生部宣布21日起進入恢復正常生活的第一階段，不僅商店恢復營業，圖書館和博物館也重新開放，但民眾仍需戴口罩和保持社交距離。

中央流行疫情指揮中心指揮官陳時中下午在記者會中表示，目前以色列、塞爾維亞、美國均開始大量接種疫苗，其中以色列14天內共新增5.9萬例個案，近7天2.2萬例，顯示新增個案持續往下降；塞爾維亞14天新增2.7萬例，近7天1.4萬例，個案沒有明顯降低；美國疫苗接種率雖不到10%，但近14天新增114萬例，近7天則降至48萬例，疫情控制狀況也進步很多。

陳時中說，這3國同樣接種大量的疫苗，但疫情好壞卻相距甚遠，其中影響因素很多，包括疫苗效果、公衛措施是否持續等都有影響，接種大概1個月後情況就會漸趨明朗，相關資料對於邊境管制、未來政策擬定有很大的幫助。

陳時中指出，目前雖然還處於混沌不明的狀況，但大膽分析，以色列大量接種輝瑞BNT疫苗，似乎已經看出一些成效，至於其他廠牌疫苗還有待觀察

塞狗打科興

根本就係美國一換總統就會完結疫情

香港一D打科興一D打BIONTECH，到時條數都唔知點計

支那制biontech

分開計 肯定好慘烈

垃圾塞爾維亞

OEM 都冇100%支那咁柒 冇對比冇傷害

只要有得同中國開番關 wfc

take個weighted average 啦

唔洗計 支拿一定會話多老人揀科興 所以影響左條數 總之就係用家問題

中共夠膽就只認科興唔認bioNtech, 全世界人唔打中國疫苗都唔俾入境

打科興係另一場疫症嘅前哨

責任永遠不在xx

想知乜人咁勁
可以係封鎖之後
控制好全球供應鏈
無出現缺食物 缺醫療產品 基本物資

以色列你估流架

點解冇人提WHO改左確診門檻既
門檻要求高左咪少咗case 囉

好事黎，如果果堆垃圾都打歐美針，其他地方會唔夠針